\chapter{Introdução}
\label{chap-intro}

Anualmente, a CAPES (Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior) realiza avaliações de Programas de Pós-Graduação (PPGs) de acordo com sua produção técnica, ou seja, publicação de artigos científicos em veículos (conferências e periódicos) qualificados. Assim, os PPGs elaboram critérios para que docentes sejam credenciados, se mantenham, alcancem diferentes níveis dentro do programa, etc. Todos estes critérios giram em torno das publicações dos professores e da qualificação que a CAPES faz dos veículos onde estes artigos são publicados, chamada de Qualis.

O PPGI conta com o Marvin,\footnote{\url{http://dev.nemo.inf.ufes.br:8180/Marvin}.} um sistema de informação que contém várias ferramentas úteis para atividades de ensino e pesquisa em uma universidade. Vários estudantes do Departamento de Informática da Universidade Federal do Espírito Santo (DI/UFES) desenvolvem ferramentas como projeto de graduação. O Marvin é um meio de integrar essas ferramentas de forma que viabilize seu uso e otimizar os diversos processos dentro da universidade~\cite{salvatore2016alocaweb}.

A partir disso e, considerando inicialmente os critérios estabelecidos pelo PPGI/UFES, surgiu a necessidade de um módulo que disponha de funcionalidades tal qual seja capaz de automatizar o processo de credenciamento e classificação dos docentes no programa de pós-graduação. Dessa forma, o módulo C2D (Classificação e Credenciamento de Docentes) surge com o intuito de facilitar os a realização de atividades relacionadas ao credenciamento e gerenciamento de docentes do PPGI/UFES, controlando os principais dados para  entrar no programa como docente.

\section{Objetivos}
\label{sec-objetivos}

O objetivo principal deste trabalho é aplicar o conhecimento adquirido nas diversas disciplinas cursadas ao longo do curso de Ciência da Computação para o desenvolvimento de um sistema Web o qual será apresentado a uma banca de professores avaliadores como pré-requisito para conclusão da graduação. As principais disciplinas exercitadas neste projeto são: Engenharia de Software~\cite{pressman2011engenharia}, Engenharia de Requisitos~\cite{Sommerville:1997:REG:549198}, Programação III~\cite{Deitel:2011:JP:2011858}, Projeto de Sistemas~\cite{Buschmann:1996:PSA:249013}, Banco de Dados~\cite{340}, Desenvolvimento Web e Web Semântica~\cite{FOST} e Análise de Objetivos~\cite{Mylopoulos:1999:OGR:291469.293165}.

Na fase de projeto de sistemas, o trabalho também será usado para avaliação do método \textit{FrameWeb} proposto em~\cite{souza-frameweb07,martins-mestrado16}.